---
stage: Create
group: Source Code
info: "To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/engineering/ux/technical-writing/#assignments"
type: reference, howto
---

# 部分克隆 **(FREE)**

- 随着 Git 仓库规模的增长，使用它们可能会变得很麻烦。因为：

  - 必须下载的大量历史记录。

  - 他们需要的大量磁盘空间。

[部分克隆](https://github.com/git/git/blob/master/Documentation/technical/partial-clone.txt)是一种性能优化，它“允许 Git 在没有完整仓库副本上工作。这项工作的目标是让 Git 更好地处理非常大的仓库”。

需要 Git 2.22.0 或更高版本。

## 按文件大小筛选

> 在 12.10 版本引入。

通常不鼓励在 Git 中存储大型二进制文件，因为之后每个克隆或获取更改的人都会下载添加的文件。如果在一个低速或者不可靠的网络环境中，这将非常慢。

部分克隆可以利用文件大小筛选器来排除麻烦的大文件，从而解决这一问题。当需要时，Git 会自行下载缺失的文件。

克隆仓库时，请使用 `--filter=blob:limit=<size>` 参数。例如要克隆存储库（不包括大于 1 MB的文件），请执行以下操作：

```shell
git clone --filter=blob:limit=1m git@gitlab.com:gitlab-com/www-gitlab-com.git
```

这将产生以下输出：

```plaintext
Cloning into 'www-gitlab-com'...
remote: Enumerating objects: 832467, done.
remote: Counting objects: 100% (832467/832467), done.
remote: Compressing objects: 100% (207226/207226), done.
remote: Total 832467 (delta 585563), reused 826624 (delta 580099), pack-reused 0
Receiving objects: 100% (832467/832467), 2.34 GiB | 5.05 MiB/s, done.
Resolving deltas: 100% (585563/585563), done.
remote: Enumerating objects: 146, done.
remote: Counting objects: 100% (146/146), done.
remote: Compressing objects: 100% (138/138), done.
remote: Total 146 (delta 8), reused 144 (delta 8), pack-reused 0
Receiving objects: 100% (146/146), 471.45 MiB | 4.60 MiB/s, done.
Resolving deltas: 100% (8/8), done.
Updating files: 100% (13008/13008), done.
Filtering content: 100% (3/3), 131.24 MiB | 4.65 MiB/s, done.
```

这个输出比较长是因为 Git 需要：

1. 克隆仓库，但不包括大于 1 MB的文件。
2. 下载默认分支所需的任何缺失的大文件

更改分支时，Git 可能需要下载更多丢失的文件。

## 按对象类型筛选

> 在 12.10 版本引入。

对于具有数百万个文件和较长历史的仓库，您可以使用 [`git sparse-checkout`](https://git-scm.com/docs/git-sparse-checkout)缩小您的工作副本。

```plaintext
# Clone the repo excluding all files
$ git clone --filter=blob:none --sparse git@gitlab.com:gitlab-com/www-gitlab-com.git
Cloning into 'www-gitlab-com'...
remote: Enumerating objects: 678296, done.
remote: Counting objects: 100% (678296/678296), done.
remote: Compressing objects: 100% (165915/165915), done.
remote: Total 678296 (delta 472342), reused 673292 (delta 467476), pack-reused 0
Receiving objects: 100% (678296/678296), 81.06 MiB | 5.74 MiB/s, done.
Resolving deltas: 100% (472342/472342), done.
remote: Enumerating objects: 28, done.
remote: Counting objects: 100% (28/28), done.
remote: Compressing objects: 100% (25/25), done.
remote: Total 28 (delta 0), reused 12 (delta 0), pack-reused 0
Receiving objects: 100% (28/28), 140.29 KiB | 341.00 KiB/s, done.
Updating files: 100% (28/28), done.

$ cd www-gitlab-com

$ git sparse-checkout init --cone

$ git sparse-checkout add data
remote: Enumerating objects: 301, done.
remote: Counting objects: 100% (301/301), done.
remote: Compressing objects: 100% (292/292), done.
remote: Total 301 (delta 16), reused 102 (delta 9), pack-reused 0
Receiving objects: 100% (301/301), 1.15 MiB | 608.00 KiB/s, done.
Resolving deltas: 100% (16/16), done.
Updating files: 100% (302/302), done.
```

有关更多详细信息，请参阅的 Git 文档[`sparse-checkout`](https://git-scm.com/docs/git-sparse-checkout).

## 按路径筛选

可以使用 `--filter=sparse:oid=<blob-ish>` 过滤器规范来结合使用部分克隆和稀疏检出。此过滤模式使用类似于 `.gitignore` 文件指定克隆和获取时要包含的文件。

WARNING:
使用 `sparse` 过滤器的部分克隆仍处于实验阶段。它可能会缓慢而显著地增加 Gitaly <!--[Gitaly](../../administration/Gitaly/index.md)-->克隆和获取时的资源利用率。使用[过滤所有二进制文件并使用稀疏检出](#按对象类型筛选)，因为 [`git sparse-checkout`](https://git-scm.com/docs/git-sparse-checkout)简化这种类型的部分克隆的使用并克服其局限性。

有关更多详细信息，请参阅的 Git 文档 [`rev list options`](https://git-scm.com/docs/git-rev-list#Documentation/git-rev-list.txt---filterltfilter-specgt)。

1. 创建一个过滤器。例如，设想一个具有许多应用程序的单片存储库，每个存放在根目录的不同子目录中。创建一个文件 `Shining app/.filterspec`：

   ```plaintext
   # Only the paths listed in the file will be downloaded when performing a
   # partial clone using `--filter=sparse:oid=shiny-app/.gitfilterspec`

   # Explicitly include filterspec needed to configure sparse checkout with
   # git config --local core.sparsecheckout true
   # git show master:snazzy-app/.gitfilterspec >> .git/info/sparse-checkout
   shiny-app/.gitfilterspec

   # Shiny App
   shiny-app/

   # Dependencies
   shimmery-app/
   shared-component-a/
   shared-component-b/
   ```

1. 按路径克隆和筛选。使用`--filter=sparse:oid` 克隆命令的支持尚未与稀疏检出完全集成。
   
   ```shell
   
   # Clone the filtered set of objects using the filterspec stored on the
   # server. WARNING: this step may be very slow!
   git clone --sparse --filter=sparse:oid=master:shiny-app/.gitfilterspec <url>
   
   # Optional: observe there are missing objects that we have not fetched
   git rev-list --all --quiet --objects --missing=print | wc -l
   ```
   
   WARNING:
   Git 与 'bash'，'zsh' 等的集成，以及自动显示 Git 状态信息通常运行 'Git fetch'，它获取整个存储库。您需要禁用或重新配置这些整合。

## 删除部分克隆过滤

带有部分克隆过滤的 Git 仓库可以删除过滤。删除筛选：

1. 获取过滤器排除的所有内容，以确保存储库已完成。如果使用了`git sparse-checkout`，请使用 `git sparse-checkout disable` 禁用它。请参看 [`disable` 文档](https://git-scm.com/docs/git-sparse-checkout#Documentation/git-sparse-checkout.txt-emdisableem)了解更多信息。
   
   然后定期执行`fetch` 以确保仓库完整。要检查是否有丢失的对象要获取，然后获取它们，尤其是在不使用 `git sparse-checkout` 时，可以使用以下命令：
   
   ```shell
   # Show missing objects
   git rev-list --objects --all --missing=print | grep -e '^\?'
   
   # Show missing objects without a '?' character before them (needs GNU grep)
   git rev-list --objects --all --missing=print | grep -oP '^\?\K\w+'
   
   # Fetch missing objects
   git fetch origin $(git rev-list --objects --all --missing=print | grep -oP '^\?\K\w+')
   
   # Show number of missing objects
   git rev-list --objects --all --missing=print | grep -e '^\?' | wc -l
   ```
   
1. 重新打包所有东西。例如，可以使用 `git-repack -a -d` 来完成。应在 `.git/objects/pack/` 中只保留三个文件：

   - 一个 `pack-<SHA1>.pack` 文件。

   - 它对应的 `pack-<SHA1>.idx` 文件。

   - 一个 `pack-<SHA1>.promisor` 文件。

1. 删除 `.promisor` 文件。上述步骤应该只剩下一个 `pack-<SHA1>.promisor` 文件，该文件应为空并应删除。
   
1. 删除部分克隆配置。部分克隆相关的配置变量应该从 Git 配置文件中删除。通常只需要删除以下配置：
   
   -`remote.origin.promisor`。
   
   -`remote.origin.partialclonefilter`。

